\documentclass[12pt,a4paper,oneside]{report}

\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tp]{tmbase} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !




\ordi{fixe} %pour fichier image
%\matierechap{m} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
%\version{1} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{4} %compteur de chapitre

\ifportable

\graphicspath{{C:/Users/Thomas/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
\fi
\iffixe
\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
\fi

%\author{TP}
\author{Devoir} %mettre ici non pas l'auteur mais la partie en haut à gauche de l'encadré


\newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash}X}
\renewcommand{\tabularxcolumn}[1]{>{\arraybackslash}m{#1}}

\begin{document}
\thispagestyle{empty}


\begin{center}
\Rapido[Numero=2,Titre={Rapido 2}]{%
On donne le nombre dérivé:  $f'(x)=-0.2$. Sens de variation de la fonction $f$. / \BoiteRapido{}
§Pente de la droite \textcolor{blue}{bleue} sur le schéma ci-dessous
/ \BoiteRapido{}
§ Nombre dérivé de la fonction  \textcolor{red}{rouge} au point B / \BoiteRapido{}
§ Couleur de la droite avec la pente la plus \textbf{forte}. / \BoiteRapido{}
§ Nombre dérivé au point C de la fonction en \textcolor{ForestGreen}{vert}.
/ \BoiteRapido{}
}

\vspace{1cm}
\begin{tikzpicture}[scale=1.4]
\tkzInit[xmin=-5,xmax=5,ymax=5,ymin=-5,ystep=1,xstep=1]
\tkzGrid
\tkzAxeXY
\tkzFct[color=blue,domain=-5:5]{0-3*x + 0.25}
\tkzFct[color=red,domain=-5:5]{0.78*x +2}
%\tkzDefPointByFct(0) \tkzGetPoint{A}\tkzDrawPoint(A)
\tkzDefPointByFct(3) \tkzGetPoint{B}\tkzDrawPoint(B)
%\tkzLabelPoint[above right](A){$A$}
\tkzLabelPoint[above right](B){$B$}
\tkzFct[line width=1.5pt,color=ForestGreen,domain=-5:5]{0.12*\x*\x*\x+0.5*\x*\x+0.02*x -2}
\tkzDefPointByFct(1) \tkzGetPoint{C}\tkzDrawPoint(C)
\tkzLabelPoint[above right](C){$C$}
%\tkzFct[color=orange,domain=-5:5]{0-0.25*x - 2}
\end{tikzpicture}
\newpage
\thispagestyle{empty}
\Rapido[Titre={Rapido 2}]{%
On donne le nombre dérivé:  $f'(x)=-1$. Sens de variation de la fonction $f$. / \BoiteRapido{}
§Pente de la droite \textcolor{blue}{bleue} sur le schéma ci-dessous
/ \BoiteRapido{}
§ Nombre dérivé de la fonction en \textcolor{red}{rouge} au point B / \BoiteRapido{}
§ Couleur de la droite avec la pente la plus \textbf{forte}. / \BoiteRapido{}
§ Nombre dérivé au point C de la fonction en \textcolor{ForestGreen}{vert}.
/ \BoiteRapido{}
}

\vspace{1cm}
\begin{tikzpicture}[scale=1.4]
\tkzInit[xmin=-5,xmax=5,ymax=5,ymin=-5,ystep=1,xstep=1]
\tkzGrid
\tkzAxeXY
\tkzFct[color=blue,domain=-5:5]{0-1.15*x - 2}
\tkzFct[color=red,domain=-5:5]{0+2.2*x +1.3}
%\tkzDefPointByFct(-2) \tkzGetPoint{A}\tkzDrawPoint(A)
\tkzDefPointByFct(1) \tkzGetPoint{B}\tkzDrawPoint(B)
%\tkzLabelPoint[above right](A){$A$}
\tkzLabelPoint[above right](B){$B$}
\tkzFct[line width=1.5pt,color=ForestGreen,domain=-5:5]{0.12*\x*\x*\x+0.5*\x*\x+0.02*x -2}
\tkzDefPointByFct(1) \tkzGetPoint{C}\tkzDrawPoint(C)
\tkzLabelPoint[above right](C){$C$}
%\tkzFct[color=orange,domain=-5:5]{0-0.25*x - 2}
\end{tikzpicture}

\end{center}

\end{document}